export const dairyData = [
  {
    question:
      'Co znamená, když je na krabici mléka napsáno, že je "trvanlivé"?',
    answer: [
      'Mléko, které déle vydrží otevřené v lednici.',
      'Mléko, u kterého bylo dosaženo prodloužení doby trvanlivosti ošetřením vysokou teplotou.',
      'Mléko, které je hustší než běžné mléko a proto déle vydrží',
      'Mléko, které je možné skladovat po neomezeně dlouhou dobu.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Co obsahuje mléko jako zdroj bílkovin?',
    answer: ['Kasein.', 'Laktóza.', 'Syrovátka.', 'Kreatin.'],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Co znamená, když je na láhvi mléka napsáno, že je "čerstvé"?',
    answer: [
      'Mléko, které nebylo nijak tepelně ošetřeno.',
      'Mléko, které se do obchodu dostalo do 3 dnů od nadojení.',
      'Mléko, které má čerstvou chuť a jsou v něm cítit rozkvetlé louky.',
      'Jako „čerstvé“ mléko lze označit mléko, které nebylo ošetřeno teplotou vyšší než 125 °C.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question:
      'Proč se mléko teplně ošetřuje (zahřívá na vysoké teploty) před dalším zpracováním?',
    answer: [
      'Tepelné ošetření je potřeba pro zachování tekutosti mléka.',
      'Odstraňuje z mléka všechny nežádoucí pachy.',
      'Slouží k odstranění nežádoucích mikroorganismů.',
      'Pomáhá, aby mléko nebylo před zpracováním studené.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Jaké přídatné látky se mohou přidávat do mléka?',
    answer: [
      'Mohou se přidávat konzervanty pro delší trvanlivost.',
      'Mohou se přidávat konzervatny a barviva pro udržení bílé barvy.',
      'Nelze přidávat pouze zahušťovadla, ostatní přídatné látky jsou povolené.',
      'Do mléka se žádné přídatné látky dávat nesmí.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Co je to pasterace a k čemu slouží?',
    answer: [
      'Je to proces zpracování mléka na sýr.',
      'Způsob výroby mléčné čokolády.',
      'Krátkodobé zahřátí mléka, které způsobí zabití škodlivých mikroorganismů.',
      'Proces, při kterém se odstraňuje tuk z mléka.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Jak se vyrábí tavený sýr?',
    answer: [
      'Tavením sýra na slunci.',
      'Smícháním sýra s vařící vodou.',
      'Tepelným zpracovaním sýra za přídavku tavicích solí.',
      'Sýr se opaluje letlampou.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Co je to kefír?',
    answer: [
      'Sladký nápoj získaný ředěním mléka cukrem a vodou.',
      'Kvašený mléčný nápoj původem z Kavkazu.',
      'Mléčný nápoj podávaný jen s čajem.',
      'Mléčný nápoj podávaný jen s kávou.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Jak se vyrábí jogurt?',
    answer: [
      'Mléčným kysáním mléka pomocí mléčných mikroorganismů.',
      'Kvašením mléka pomocí kvasinek.',
      'Přídáním jogurtových zahušťovadel.',
    ],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Jaký je rozdíl mezi máslem a margarínem?',
    answer: [
      'Máslo obsahuje méně tuku než margarín.',
      'Máslo je rostlinného původu, margarín je živočišného původu.',
      'Margarín má máslovější chuť než máslo.',
      'Máslo je na rozdíl od margarínu vyráběno z mléka.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },
  {
    question: 'Co znamená, když je mléko "plnotučné"?',
    answer: [
      'Je do něj přidaný extra cukr.',
      'Obsahuje maximálně 1,5 % tuku.',
      'Obsahuje více než 3,5 % tuku.',
      'Obsahuje maximálně 0,5 % tuku.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question:
      'Jaký vitamín, který je důležitý pro zrak, najdeme v mléčných výrobcích?',
    answer: ['Vitamín A.', 'Vitamín C.', 'Vitamín B12.', 'Vitamín D.'],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    question: 'Které z těchto potravin je mléčný výrobek?',
    answer: ['Hamburger.', 'Rýže.', 'Tvaroh.', 'Brambory.'],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question:
      'U kterého vitamínu je jeho tvorba ovlivněna slunečným světlem a je také obsažen v mléčných výrobcích?',
    answer: ['Vitamín A.', 'Vitamín B6.', 'Vitamín C.', 'Vitamín D.'],
    correctAnswer: 3,
  },
  {
    question:
      'Jaké další druhy mléka, kromě kravského, jsou nejvíce využívány k výrobě mléčných výrobků?',
    answer: [
      'Ovčí a bůvolí.',
      'Kozí a jačí.',
      'Kozí a ovčí.',
      'Jačí a bůvolí.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Co je syřidlo?',
    answer: [
      'Syřidlo je uměle vytvořená látka, která štěpí mléčný cukr.',
      'Syřidlo je produkt sýření.',
      'Syřidlo je enzym, který štěpí mléčnou bílkovinu.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Co je sýření?',
    answer: [
      'Proces, při kterém se pomocí syřidla stane z tekutého mléka hmota konzistence pudinku.',
      'Proces, při kterém se ničí všechny škodlivé mikroorganismy.',
      'Proces oddělování mléka vhodného na přípravu sýrů.',
      'Tvorba ok v ementálu.',
    ],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Jaký je rozdíl mezi jogurtem a kefírem?',
    answer: [
      'Jogurt je sladký a kefír je slaný.',
      'Kefír je mléčný nápoj.',
      'Jogurt se vyrábí z rostlinného mléka.',
      'Žádný, jsou to jen různá jména pro stejný výrobek.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    question: 'Co je hlavní složkou sýra?',
    answer: ['Voda.', 'Ovoce.', 'Mléko.', 'Zelenina.'],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question: 'Co to jsou mlékarenské kultury?',
    answer: [
      'Jsou to užitečné bakterie, díky kterým získavají mléčné výrobky svou, chuť, vůni a kozistenci.',
      'Jsou to bakterie, které se rozmnožují pouze v mlékárně. ',
      'Sada pravidel, které dodržují pracovníci v mlékárně.',
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    question: 'Jaký je hlavní přínos pítí mléka pro děti?',
    answer: [
      'Dělá je vyšší.',
      'Pomáhá budovat silné kosti a zuby.',
      'Dělá je rychlejšími běžci.',
      'Zlepšuje jejich schopnost číst.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Které z těchto potravin je nejlepším zdrojem vápníku?',
    answer: [
      'Pomerančový džus.',
      'Mléčná čokoláda.',
      'Sýr.',
      'Kukuřičné lupínky.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question: 'Co je to laktóza, kterou najdeme v mléčných výrobcích?',
    answer: ['Vitamín', 'Cukr.', 'Minerální látka.', 'Bílkovina.'],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    question:
      'Jaký je hlavní důvod pro konzumaci nízkotučných mléčných výrobků?',
    answer: [
      'Obsahují méně kalorií a méně tuku.',
      'Jsou více vodnaté.',
      'Mají silnější chuť.',
      'Jsou levnější.',
    ],
    correctAnswer: 0,
  },
  {
    question: 'Který mléčný výrobek se vyrábí z kysané smetany?',
    answer: ['Zmrzlina.', 'Kefír.', 'Tvaroh.', 'Máslo.'],
    correctAnswer: 3,
  },
  {
    question: 'Jak se nazývá proces, při kterém se mléko mění na jogurt?',
    answer: ['Fermentace.', 'Pasterace.', 'Destilace.', 'Ztužování.'],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Který mléčný produkt je dobrým zdrojem bílkovin?',
    answer: [
      'Kondenzované mléko.',
      'Sladká smetana.',
      'Mléčná čokoláda.',
      'Tvaroh.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },
  {
    question: 'Proč je mléko dobré pro zdravý růst kostí?',
    answer: [
      'Obsahuje hodně cukru.',
      'Má vysoký obsah vápníku a vitamínu D.',
      'Je bez tuku.',
      'Má hodně vody.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    question: 'Proč by děti měly pít mléko?',
    answer: [
      'Dobře chutná.',
      'Kvůli jeho barvě.',
      'Kvůli jeho vysokému obsahu bílkovin a vápníku.',
      'Kvůli vysokému obsahu cukru.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question: 'Jaký je hlavní rozdíl mezi plnotučeným a odstředěným mlékem?',
    answer: [
      'Odstředěné mléko je více zahřívané.',
      'Plnotučné mléko má více vitamínů.',
      'Odstředěné mléko má do 0,5 % tuku.',
      'Polotučné mléko má více cukru.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Jaké další produkty se mohou vyrobit z mléka?',
    answer: ['Sýry.', 'Jogurt.', 'Máslo.', 'Všechny výše uvedené.'],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Co je to homogenizace mléka?',
    answer: [
      'Proces přidání vitamínů do mléka.',
      'Proces rozbití tukových částic na menší částice.',
      'Proces zahřívání mléka na vyšší teplotu k zabíjení bakterií.',
      'Proces odstranění nečistot z mléka.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Jaké minerální látky jsou přítomny v mléce?',
    answer: [
      'Vápník a železo.',
      'Zinek a hořčík.',
      'Sodík a draslík.',
      'Vápník a draslík',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Který druh mléka má nejnižší obsah tuku?',
    answer: [
      'Plnotučné mléko.',
      'Polotučné mléko.',
      'Odtučněné mléko.',
      'Zahuštěné mléko.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question: 'Co je skyr?',
    answer: [
      'Tradiční japonský sýr.',
      'Islandský typ jogurtu.',
      'Francouzské mléko.',
      'Indické máslo.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Jaký je rozdíl mezi mlékem a smetanou?',
    answer: [
      'V obsah tuku.',
      'V obsahu bílkovin.',
      'V obsah vápníku.',
      'V obsah vitamínů.',
    ],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Co je sušené mléko?',
    answer: [
      'Mléko, které bylo vymraženo.',
      'Mléko, které bylo zahuštěno.',
      'Mléko, které bylo odstraněno tukem.',
      'Mléko, které bylo zbaveno vody.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Co je syrové mléko?',
    answer: [
      'Mléko, které bylo odstraněno tukem.',
      'Mléko, které bylo vysušeno.',
      'Mléko, které bylo fermentováno.',
      'Mléko, které nebylo tepelně zpracováno.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },
];

export const bakeryData = [
  {
    question: 'Co je těsto?',

    answer: [
      'Směs mouky, vody a dalších ingrediencí.',
      'Pečivo bez kvasnic.',
      'Rostlinný olej.',
      'Kypřící prášek s vodou.',
    ],

    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question:
      'Jak se nazývá proces, při kterém se těsto nechá stoupat a zvětšuje svůj objem?',
    answer: ['Přidání kvasnic.', 'Kvašení.', 'Kynutí.', 'Fermentace.'],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Co je kvasnice?',
    answer: [
      'Typ mouky.',
      'Rostlinný olej.',
      'Mikroorganismus používaný k vykvašení těsta.',
      'Sladidlo.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Jaké složky jsou potřebné k výrobě kvásku?',
    answer: [
      'Voda a cukr.',
      'Voda a droždí.',
      'Voda, mouka a kvasnice.',
      'Voda a olej.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Jaká je hlavní složka mouky?',
    answer: ['Tuk.', 'Bílkoviny.', 'Sacharidy.', 'Voda.'],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Co je celozrnná mouka?',
    answer: [
      'Mouka vyrobená z celých zrn.',
      'Mouka bez tuku.',
      'Mouka vyrobená z ovesných vloček.',
      'Mouka s vysokým obsahem bílkovin.',
    ],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Jaká je hlavní vlastnost gluten-free (bezlepkové) mouky?',
    answer: [
      'Neobsahuje vlákninu.',
      'Neobsahuje vitamíny.',
      'Neobsahuje lepek.',
      'Neobsahuje sacharidy.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Co je to střídka?',
    answer: [
      'Krajíc chleba.',
      'Kůrka chleba.',
      'Struktura, která se nachází uvnitř chleba.',
      'Chleba těsně po upečení.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Co je to vedení těsta "na záraz"?',
    answer: [
      'Droždí se přidá do pšeničného těsta ve chvíli, kdy zbytek těsta už je smícháný.',
      'Přímé vedení těsta, všechny suroviny se smíchají s droždím v jednom kroku.',
      'Hotové těsto se zarazí do ošatky a nechá se kynout.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Co je nepřímé vedení těsta?',
    answer: [
      'Všechny suroviny se smíchají s droždím v jednom kroku.',
      'Při zadělávání těsta jsou častější přestávky.',
      'Těsto chystají pekařovi pomocníci podle tajného receptu.',
      'Použije tzv. kvasný stupeň jako je omládek, poliš, staré těsto atd., tedy určité množství již jednou vykynutého těsta.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Co je to štrejchovka?',
    answer: [
      'Tyč, kterou se v peci píchá do chleba, zda je již hotový.',
      'Lopata, kterou se používá na sázení bochníků do pece.',
      'Smetáček na ometání mouky z pečiva před vsazením do pece.',
      'Nůž, kterým se nařezává těsto před vsazením do pece.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Co je formování těsta?',
    answer: [
      'Proces přidání kvasnic do těsta.',
      'Proces zahuštění těsta.',
      'Proces tvarování těsta do požadovaného tvaru před pečením.',
      'Proces přidání cukru do těsta.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question:
      'Co to znamená, když je chleba nebo pečivo označeno jako "pšeničné"?',
    answer: [
      'Obsahují pouze pšeničnou mouku.',
      'Obsahují min. 90 % pšeničné mouky ze všech použitých mouk.',
      'Obsahují min. 85 % pšeničné mouky ze všech použitých mouk.',
      'Obsahují min. 80 % pšeničné mouky ze všech použitých mouk.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },
  {
    question:
      'Co to znamená, když je chleba nebo pečivo označeno jako "žitné"?',
    answer: [
      'Obsahují pouze žitnou mouku.',
      'Obsahují min. 90 % žitné mouky ze všech použitých mouk.',
      'Obsahují min. 85 % žitné mouky ze všech použitých mouk.',
      'Obsahují min. 80 % žitné mouky ze všech použitých mouk.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question:
      'Co to znamená, když je chleba nebo pečivo označeno jako "žitnopšeničné"?',
    answer: [
      'Obsahují 50 % žitné mouky a 50 % pšeničné mouky.',
      'Obsahují více než 50 % žitné mouky a více než 20 % pšeničných mouk.',
      'Obsahují více než 50 % žitné mouky a více než 15 % pšeničných mouk.',
      'Obsahují více než 50 % žitné mouky a více než 10 % pšeničných mouk.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question:
      'Co to znamená, když je chleba nebo pečivo označeno jako "pšeničnožitné"?',
    answer: [
      'Obsahují 50 % žitné mouky a 50 % pšeničné mouky.',
      'Obsahují více než 50 % pšeničné mouky a více než 20 % žitných mouk.',
      'Obsahují více než 50 % pšeničné mouky a více než 15 % žitných mouk.',
      'Obsahují více než 50 % pšeničné mouky a více než 10 % žitných mouk.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Co je to pekárna?',
    answer: [
      'Provozovna, ve které se jen prodává pečivo.',
      'Provozovna, kde přespává pekař.',
      'Provozovna, ve které proběhly všechny části výroby pekařského výrobku, vč. skladování surovin přes přípravu a zpracování těst po finální tepelnou úpravu.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question:
      'Jaké jsou hlavní suroviny pro výrobu kynutých pekárenských výrobků?',
    answer: [
      'Mouka, voda, sůl, droždí.',
      'Mouka, voda, sůl, tuk, droždí.',
      'Mouka, voda, sůl, vejce, kypřící prášek',
      'Mouka, voda, sůl, máslo, kypřící prášek.',
    ],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Proč je důležité mít při výběru pečiva igelitové rukavice?',
    answer: [
      'Je to módní.',
      'Zabraňují přenosu nečistot a bakterií na pečivo.',
      'Zabraňují ušpinění rukou',
      'Všechny možnosti.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Co je to pita chleba?',
    answer: [
      'Chléb, který se vyrábí pouze z celozrnné mouky.',
      'Tenký, plochý chléb, který se peče a nafoukne se.',
      'Chléb plněný ořechy a sušeným ovocem.',
      'Chléb, který se peče s přídavkem másla.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Jaký je hlavní rozdíl mezi hladkou a hrubou moukou?',
    answer: [
      'Obsah tuku.',
      'Obsah vlákniny.',
      'Jemnost mletí.',
      'Obsah bílkovin.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Co dělá kypřicí prášek v těstě?',
    answer: [
      'Zvyšuje obsah bílkovin.',
      'Zajišťuje křehkost těsta.',
      'Přidává chuť.',
      'Uvolňuje plyn, který způsobuje vzestup těsta.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },
];

export const meatData = [
  {
    question: 'Co je to mechanicky separované maso?',
    answer: [
      'Maso od kostí odděluje robot, který sekáčkem odděluje maso od kostí.',
      'Maso od kostí odděluje mechanicky řezník sekáčkem v řeznictví.',
      'Maso se od kostí mechanicky odděluje na jatkách motorovou pilkou.',
      'Maso a kosti se rozdrtí a masová pasta je pak vytlačována přes speciálně řešená síta, a tak oddělena od kostí.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Co je to "maso pro výsek"?',
    answer: [
      'Je to maso určené k likvidaci.',
      'Je to maso rozdělené na menší části určené pro prodej v obchodech, např. kotleta, plecko, kýta, žebra apod.',
      'Maso, které si nechávají řezníci a prodávají jej pod pultem.',
      'Maso určené výhradně pro zpracování ve výrobě.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Jaký druh masa je nejčastěji používán při výrobě salámů?',
    answer: ['Kuřecí.', 'Vepřové.', 'Hovězí.', 'Jehněčí.'],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Co je to tlačenka?',
    answer: [
      'Tlačenka je tradiční masný výrobek připravovaný ze vepřového masa a želatiny.',
      'Tlačenka je masný výrobek, který obsahuje pouze maso, které bylo protlačeno sítem.',
      'Tlačenka je tradiční masný výrobek, který prochází fází tzv. stlačování masa.',
      'Tlačenka není masný výrobek.',
    ],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Co to jsou fermentované trvanlivé salámy?',
    answer: [
      'Tento druh salámů se už nevyrábí.',
      'Salámy vyrobené fermentací masa pomocí bakterií, které přeměňují cukry na kyselinu mléčnou (dojde k okyselení) díky čemuž si zachovávají svou trvanlivost.',
      'Salámy, které prošly fází namáční v alkoholu.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Kde se převážně porážejí zvířata?',
    answer: [
      'Kdekoliv.',
      'U řezníka v řeznictví.',
      'U majitele zvířete na zahradě.',
      'Na jatkách.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question:
      'Jak se nazývá proces při výrobě masných výrobků, při kterém dochází k odpařování vody z povrchu výrobků a tím ke zvýšení jeho trvanlivosti?',
    answer: ['Uzení.', 'Smažení.', 'Sušení.', 'Zrání.'],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question:
      'Jak se nazývá proces při výrobě masných výrobků, při kterém se přídavá sůl nebo solící směsi?',
    answer: ['Chloridace.', 'Slazení.', 'Okyselování.', 'Solení.'],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question:
      'Jak se nazývá proces při výrobě masných výrobků, při kterém dochází k opracování díky dosažení vysokých teplot?',
    answer: [
      'Teplotní opracování.',
      'Tepelné opracování.',
      'Teplé zpracování.',
      'Teplotní zpracování.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Co je charakterická složka pro výrobu jitrnice?',
    answer: ['Srdce.', 'Játra.', 'Jazyk.', 'Kopýtka.'],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Který masný výrobek se tradičně spojuje s táborákem?',
    answer: ['Špekáčky.', 'Sekaná.', 'Tlačenka.', 'Jelita.'],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Co to jsou droby?',
    answer: [
      'Jsou to malé kousky masa, které jsou tvarovány do kuliček.',
      'Jsou to malé zbytky jedlých a nejedlých částí zvířete.',
      'Jsou to jedlé části zvířete, které se nepočítají k masu, např. játra, srdce, jazyk, ledviny apod.',
      'Jsou to zbytky částí zvířat, které nejsou jedlé.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question:
      'Jak se nazývají procesy při výrobě masných výrobků, při kterém dochází k řezání a mělnění masa a promíchávání s dalšími surovinami?',
    answer: [
      'Řezání a zamíchání',
      'Řezání a smíchání.',
      'Mělnění a zamíchání.',
      'Mělnění a míchání',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'K čemu se používá v potravinářství krev poražených zvířat?',
    answer: [
      'Krev se pro potravinářské účely nevyužívá.',
      'Krev se využívá pouze pro technické účely.',
      'Jako surovina pro výrobu některých masných výrobků, jako jsou jelita.',
      'Krev se využívá pouze pro krmné účely.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Který masný výrobek je typický pro Itálii?',
    answer: [
      'Italské párečky.',
      'Římský salám.',
      'Milánské klobásy.',
      'Parmská šunka.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Po kterém českém městě nese název jedna z našich šunek?',
    answer: ['Brno.', 'Olomouc.', 'Ostrava.', 'Praha.'],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Co je to jerky?',
    answer: [
      'Sušené maso.',
      'Uzené maso.',
      'Kombinace masa a zeleniny.',
      'Pečivo plněné masem.',
    ],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Co je to marinování masa?',
    answer: [
      'Sušení masa na slunci.',
      'Proces krájení masa na tenké plátky.',
      'Proces namáčení masa v tekutině s kořením pro zvýšení chuti a měkkosti.',
      'Proces vaření masa ve vlastní šťávě.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },
  {
    question: 'Jaké jsou hlavní metody konzervace masa?',
    answer: [
      'Solení, sušení, uzení.',
      'Vaření, smažení, pečení.',
      'Zavařování, fermentace, mražení.',
      'Pasterace, sterilace, dehydratace.',
    ],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Který z masných výrobků není salám?',
    answer: ['Herkules.', 'Lovečák.', 'Uherák.', 'Všechny jsou to salámy.'],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Který z masných výrobků je typický pro zabijačku?',
    answer: [
      'Jelito.',
      'Jitrnice.',
      'Ovar.',
      'Všechny výrobky jsou typické pro zabijačku.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },
];

export const fruitVegData = [
  {
    question: 'Co je to kompot?',
    answer: [
      'Ovoce, které bylo vyhozeno na kompost.',
      'Ovoce, které se obvykle zalévá slaným kořeněným nálevem a následně prošlo sterilací.',
      'Ovoce, obyvkle zalité sladkým cukerným roztokem, které bylo sterilováno.',
      'Zelenina, která prošla sterilácí a následně byla zalita cukerným roztokem.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Jaký je rozdíl mezi džemem a marmeládou?',
    answer: [
      'Žádný.',
      'Marmelády jsou vyrobeny z citrusového ovoce, džemy jsou vyrobeny z ostatních druhů ovoce.',
      'Džemy jsou jen označení pro dovezené marmelády z jiné země.',
      'Marmelády jsou vyrobeny z jakéhokoliv ovoce, kromě citrusů.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Jaké technologie se používají k pěstování zeleniny?',
    answer: ['Skleníky.', 'Hydroponie.', 'Tradiční pole.', 'Všechny možnosti.'],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: "Na kterých výrobcích najdeme označení 'zpracovaná zelenina'?",
    answer: [
      'Na výrobcích, které výhradně obsahují nakrájenou zeleninu na kostičky.',
      'Na výrobcích, které obsahují převážně zeleninu a které se upravují konzervováním.',
      'Na výrobcích zpracovaných v rychlém občerstvení.',
      'Na výrobcích, které obsahují zpracovanou zeleninu výhradně z biologického zemědělství.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Co je to fermentace zeleniny?',
    answer: [
      'Zelenina povaří ve vodě',
      'Zelenina smíchá se sladidlem',
      'Zelenina nakládá a kvasí',
      'Zelenina promíchá s různými kořením',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Co znamená písmeno A na balení brambor?',
    answer: [
      'Označení varného typu. Konzistence brambor je pevná, nerozvařují se a jsou lojovité. Hodí se do salátů nebo jako příloha.',
      'Označení varného typu. Konzistence brambor je měkká a hodí se na výrobu kaší a těst.',
      'Označení varného typu. Konzistence brambor polopevná, slabě rozvařují a hodí se pro přípravu jídel všeho druhu a jako příloha',
    ],
    correctAnswer: 0,
  },

  {
    question: 'Co znamená písmeno B na balení brambor?',
    answer: [
      'Označení varného typu. Konzistence brambor je pevná, nerozvařují se a jsou lojovité. Hodí se do salátů nebo jako příloha.',
      'Označení varného typu. Konzistence brambor polopevná, slabě rozvařují a hodí se pro přípravu jídel všeho druhu a jako příloha',
      'Označení varného typu. Konzistence brambor je měkká a hodí se na výrobu kaší a těst.',
    ],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Co znamená písmeno C na balení brambor?',
    answer: [
      'Označení varného typu. Konzistence brambor je pevná, nerozvařují se a jsou lojovité. Hodí se do salátů nebo jako příloha.',
      'Označení varného typu. Konzistence brambor polopevná, slabě rozvařují a hodí se pro přípravu jídel všeho druhu a jako příloha',
      'Označení varného typu. Konzistence brambor je měkká a hodí se na výrobu kaší a těst.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Jaký je princip výroby kandovaného ovoce?',
    answer: [
      'Ovoce se míchá s cukrem a poté se z cukru vyndává velkými sýty.',
      'Do ovoce se vstřikuje cukr pomocí specializovaných stříkaček.',
      'Povařené ovoce je obaleno v několika vrstvách cukru',
      'Povařené ovoce nechá několik dní máčet v cukernatém roztoku.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Které ovoce není vhodné pro skladování v lednici?',
    answer: ['Jablka.', 'Banány.', 'Hrušky.', 'Jahody.'],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Které ovoce nepatří mezi citrusy?',
    answer: ['Citrón.', 'Pomeranč.', 'Pomelo.', 'Avokádo.'],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question: 'Z jakoho ovoce se nevyrábí povidla?',
    answer: ['Z meruněk.', 'Z broskví.', 'Z jablek.', 'Ze švestek.'],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question: 'Co jsou to rozinky?',
    answer: [
      'Sušené plody borůvek.',
      'Sušené plody malin.',
      'Kandované plody borůvek.',
      'Sušené bobule hroznů révy vinnné.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question:
      'Jaký údaj musí být povinně uveden při prodeji všech druhů ovoce a zeleniny?',
    answer: [
      'Jakostní třída.',
      'Odrůda.',
      'Země původu.',
      'Botanický název v latině.',
    ],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question:
      'Které ovoce se v našich podmínkách nejvíce využívá pro výrobu ovocných šťáv?',
    answer: ['Hruška.', 'Jablko.', 'Meruňka.', 'Hrozny révy vinné.'],
    correctAnswer: 1,
  },

  {
    question:
      'Která technologie pěstování zeleniny je založena na vodním prostředí bez půdy?',
    answer: ['Tradiční pole.', 'Skleníky.', 'Hydroponie.', 'Kbelíková metoda.'],
    correctAnswer: 2,
  },

  {
    question: 'Jak se vyrábí sušená zelenina?',
    answer: [
      'Je sušena speciálními fény.',
      'Je sušena na slunci.',
      'Je sušena na šňůrách.',
      'Je sušena v sušárnách.',
    ],
    correctAnswer: 3,
  },

  {
    question:
      'Která z uvedených potravin pomáhá proti zhnědnutí ovoce a zeleniny při sušení?',
    answer: ['Sůl.', 'Cukr.', 'Bělidlo.', 'Kyselina citronová.'],
    correctAnswer: 3,
  },
];
